坐骨神經痛點算好 行都行唔到

睇醫生叫我物理治療 有無ching有好介紹？

左背直落左腳成日麻痹 行多幾步又腰痛 彎腰都彎唔到

有無咩動作可以介紹下

你起身個下係咪特別痛，行下會好啲

你腳啲筋緊唔緊
平日有無拉筋

我都有坐骨神經痛
巴打唔好自己亂拉筋 病情可能會嚴重
如果行路都難 我會建議你去睇物理治療
有番d基本concept 政府都可以排期
訓覺要注意番唔可以太軟 太硬

可以睇下呢條片， 我覺得算係講的幾好，但每個人急性椎間盤突出 都未必100% 啱

咪坐咁多

youtube 好多運動改善

黃色經濟圈，無黃App 點得？ 幫手分享呢幅圖俾十個Group / 朋友，傳去Wtsapp group, Facebook

等多D 人用連登同Telegram 加強溝通！

讓一眾黃App 發揮功能，提升排名，俾多D 人香港人知！提升黃色經濟圈效果！

5月1日開始，黃色商店週，請Share!

支持黃App 請加入：

#黃色經濟圈 #公義 #廣傳

腰椎盤突出
起身後面大脾腳筋痛，腳筋又緊。

早排做物理治療，越做越痛。冇做一排又冇咁痛
都唔知繼唔繼續做好

之前打平訓 起身條腰好痛 依家夾枕頭打側瞓 好好多

平時有拉筋 主要痛係腰 一企得耐或者側左企 左邊腰就好痛

thx ching 部分動作依家都有做緊 試試其他

我就係政府排期排到10月 所以先上黎問吓有冇推介

痛左2年，醫左半年，想知d咩？

好番未？ 我唔知自己算唔算急性 本身一路都有腰痛 但未去到會行唔到 彎唔到腰個隻 係突然有一日痛到行唔到 申唔直條腰 坐企都痛

想知可以做咩 解決到 好想跑步

前個排行一步痛一下 依家叫左行一步微痛 行耐左就好痛 彎腰勁痛

腰d肌肉禁落去痛到爆

搭單問
如果我已經腰酸背痛咗超過一年
完全未check過想求醫嘅話
係直接睇骨科定點?

最緊要大脾要松
如果大脾緊既話
條腰附近好容易痛

之前試過 睇針灸好返
要地址就pm

之前我睇過中醫個隻 啪骨 幾好for腰痛

拉筋唔好亂咁拉，弱定緊要分開處理，佢弱你仲去拉佢，就衰多兩錢重

我真係唔知點分弱定緊

但正正常常跑步時都會拉大小腿筋

唔好諗跑步，你起碼係醫好前都唔跑得，跑步令你嚴重
一定要睇物理治療，太痛忍唔到就睇住幾次私人先，會用拉腰機幫你鬆返，同用電療機幫你止痛
我就睇左35次左右覺得到樽頸位就無再睇，靠自己小心d加拉根拉鬆條腰。

練肌肉

而家係工作5.6日就會痛d，頂唔順會食粒消炎止痛藥又可以頂幾日，而家慢慢感覺會復原
你預要用年計黎醫

條hamstring好多人誤會佢緊走去拉架，如果你好肯定自己坐得太多搞成咁，你要拉梨狀肌都冇乜點錯，然後再成個臀部練返強佢，hamstring係因為臀部弱而用多咗力，啲人以為佢過緊成日拉佢，其實冇乜需要

以前試過腰痛好耐，打個乞嗤痛到仆街。突然有日起身左腳由腰到後大腿直落腳板痛到仆街，坐都痛。
後尾睇咗一個中醫做針灸，一個月都無用。後尾換第二個中醫，做推拿啪骨，一次就搞掂唔再痛

巴打你真係好好彩

同問

i am a year 4 physio student in polyu.
Any injury mechanism?
Also, check if you have hamstring tightness :

我都試過一排,主要係坐嘅姿勢唔好
都係大脾一條神根痛落去,但就冇你咁嚴重,係行個陣痛一下
我係去睇鐵打,啪左2-3次條腰就開始冇事
話啪返岩位wo
不過啪腰真係感覺好危險,所以我就推薦邊個啦
我只係google邊個鐵打醫生好
祝樓主早日康復

你係咪都係搵啪骨師傅幫你啪番正條腰？

我訓抵左腳提去45度就痛

我做開嗰個係鰂魚涌

係，類似扭腰，一嘢聽到好多響聲，然後舒服晒

我嗰陣個醫師要我坐直，銀包唔好放褲袋，同埋訓硬床

Pilates
以前成日腰痛 會夜晚痛到訓唔到
睇醫生 本身以前脊骨有事 最後照MRI係唔知盆骨邊舊骨有少少發炎 做過下物理治療都無咩用
最後決定做運動解決 搵到Pilates 對脊骨好
一個禮拜上兩至三堂mat Pilates 好快舒緩左
做得好掌握到可以做機 進階班
有人話同瑜珈好似，但我唔覺
係香港d老師嘅堂通常混左好多瑜珈動作
Pilates主要係教alignment同訓練你正確運用core
我覺得有啲動作同做物理治療幾似
如果識用core 普通企同行路腳其實唔洗用咁多力

真心推介

其實企/坐得直都好有學問 第一次物理治療就教我坐
都市人成日用電腦好易有round shoulder
我無乜但我身體自然係向前傾 （可能因為我係女人）
挺胸收腹 唔可以坳腰
我都練左一排先明白坐直個感覺係點 差唔多上半身嘅肌肉都會用到

同巴打差唔多 做左大半年拉腰肌同電療之後就開始自我復原
有開始自由式游水 同埋增加背肌
呢兩年都叫好左好多
不過用腰都係要好小心
呢排home office做太多hiit 有少少復發

物理治療加游水好好
可惜今年唔知幾時有得游

想問如果操背肌係咪做pull up就得？

我都試過，瞓咗响度，想起身係起唔到，痛到仆街
最後要睇私家物理治療+瞓一個月床先好返

做手術兩年前做左 而家冇乜野 間唔中背肌肉有小小累 同酸軟

same here 無話痛到行唔到 不過feel到條神經長期由下背扯落腳趾
而家睇左大約廿次物理治療
有拉腰機 有電 有拔罐 有針
好似舒緩少少，不過唔係話好顯著

而家黎緊靠自己係屋企做運動，拉單槓吊住個人，同埋最緊要我買左個架企係到做野，盡量少坐

試下加游水。會有突破

本身已經游開水，不過近排泳池唔開停鳩晒

做到既只有咁多。我覺得拍骨真係要好大勇氣先會去睇
真係睇師傅經驗手勢憑感覺

其實我都想試下啪骨， 不過唔知邊啲叫好，
成個流程都幾恐怖下，我知呢啲師博好多都唔係醫生亦都冇話有牌之類

樓主幾大

真係要熟人介紹至好試。一失足千古恨

2x

我覺得啪骨就好似揼緊泰式按摩幫你啪咁

游水對腰好，仲好過訓床（特別有肚腩嘅人）

最怕就係整頸，一個錯手就真係下半世唔再腰痛

之前坐得衰但無蹺開腳嘅
衰到有一星期腰痛，大脾有啲痺
開頭自己鬆下腰都可以嘅
突然有日用力遞起隻腳就勁痛
但無理到，照平時咁鬆下腰骨諗住無野
過多兩日係劇痛，拖住對腳咁躝返屋企
第日仆去睇中醫正骨，係即刻唔痛
話條脊骨壓住神經線
之後要矯正姿勢同練返啲周邊肌肉
三年無返發

邊間可以講嗎？

老老實實睇醫生

點收費法

係咪逐part計

樓主 我之前係上面留過言話做運動整傷左條腰
今日終於得閒去左人地介紹嘅中醫睇 佢幫我針灸同俾左啲藥粉我食 而加又覺得好左喎(可能我情況冇咁嚴重)
聽日會再去睇多次 如果真係好返再同你滙報

邊個中醫，可否介紹？小弟有同樣問題，急

畢竟我淨係睇左一次 都唔可以100%sure佢好 所以想聽日睇多次先推薦 廢事累左人或者你留tg 我聽日答你啦

屌，我都開始有
上兩個月開始有腰痛，直到琴日由腰到大比都痛。剩係左腳痛，正常行路無咩事，但一提開就痛。琴晚開始拉筋，希望有幫助
我都想搵個有經驗既醫生搞搞佢

唔好做彎腰拉筋動作，如果係椎間盤突出只會更嚴重

樓主可以睇下呢個系列，上面係系列的第一段片，教埋你日常生活點改善

我2011年開始痛，照過三次MRI但照到唔係突得好出,起初政府骨科話我係僵直性脊椎炎。但跌打就話我似係梨狀肌發炎。
中醫,跌打,針灸脊醫,物理治療,骨科什至內科都完全冇效果。

而家係吳x穗度睇，冇惡化但都仲未好得返。

痛嗰個感覺係好似隻腳用唔到力，一用力大腿外側條筋就會抽住咁痛，一直伸延到膝頭內側。

但而家食緊一隻西藥 arcoxia 120 mg

食完訓覺第二日即刻冇痛，但藥效過咗又會痛返。

唉，我真係好後悔一讀完書就返地盤。返咗冇一年就整撚親

arcoxia 我都食左半年多，你120mg頂到幾多日？

買部倒掛床得閒瞓下鬆腰

我基本上feel到痛嗰日咁夜晚會啪一粒瞓覺，唔痛就唔食。

其實120mg真係唔好日日食，好傷心臟

利申，我friend做診所，我早半年攞咗十幾排到而家都剩係食咗兩排

呢舊野 應該都唔平,
我就買左條引體上升bar 係屋企吊下, 同埋買左個電腦架可以企係到做野, 冇坐之後好好多

笑咗關有肚腩咩事呀

做手術啦

13萬

支持

2排即是20粒，9日食一粒，都唔差
我食開90mg，60太弱，最嚴重1星期2粒
傷心臟係點？

萬3蚊都要考慮啦
有案例有機會復發

坐骨神經痛係因為經常撓腳加上臀部肌肉太弱而引發 , 想斷尾應該改善坐姿同做番啲下肢肌肉運動 , 例如深蹲

咁你繼續痛 我就做左

我平時已經有操開屎忽 仲要好彈手個隻

講真既 如果有得自己做好當然好過做手術

我媽試過痛左2個月 嚴重影響到行路
要扶住我先可以慢慢行
睇醫生排期排1年 轉去睇中醫食藥食1個月好返晒

有錢咪做囉，無錢就靠其他嫁啦
呢個post都係分享有咩方法減輕，同根治
如果我話靠物理治療同保健方法醫返好，係咪要笑你用左13萬開刀？

有保險架麻

我夠有公司醫療卡
唔係人人有嫁麻
不如你個腦做埋手術啦，有保險

即係唔講以為十幾萬好多
病向錢中醫
又要痛 行又辛苦 唔捨得比個少少錢既你咪繼續

你老母有無買保險？ 洗唔洗幫你老母個閪做一做 生到你咁弱智

你繼續

做手術只係最後一步 , 唔關是否淺中醫問題 , 如果唔調節生活習慣 , 手術完都好快復發

樓主話痛到行唔到唔撚做係度講經阿

不過拖症拖到「行唔到」先黎救求又係好奇怪

再拖會失禁 , 到時真係焗做手術

我2018年頭開始痛，痛左一年2019.5月終於去睇物治療，睇左半年同期加游水，好左大半，牽引機有效，但都係有樽頸就無睇，加上冬天無去游，2019.11月到而家都係未完全斷尾，都係靠食脊椎止痛藥
最近5月份開始食緊隻中藥粉，食左2星期，感覺有好轉到，扯痛得返好輕微。
我經驗係要持續屋企做治療師教你既拉筋，
做下自身重量既深蹲強化下肢同腹
大約一年係會好7-8成既
或者可以照完磁力共振再決左去做手術
原來係可以斷尾既，共勉之。

去到失禁就一定要做手術
都市人都係屬於輕微至中等痛楚
長時間office工作就買個椅枕，
坐車一定要坐直個人
無必要都唔好開刀，微創唔係0風險

旺角經絡堂 明師傅
自己search

唔係拖 係突然

保險有 岩岩睇完醫生 都用左成皮 睇私家十幾萬唔難

係如果可以用運動做到都唔想行到最後一步 同埋手術唔一定無手尾嗎

針灸 + 推拿 +正骨，效果好快見到

試下下面條片第一個動作

我2003年整親，打乞嚏都痛嗰隻
頭2年N個中醫睇完好左大半，基本上唔彎腰拉筋都唔痛，但一dup低頭再拉大腿就知冇根治到，咁就冇再醫，痛左十幾年。
之後上網發現可能係梨狀肌問題，但YouTube D拉筋教學始終無恆心去做而且效果唔明顯。直至最近發現呢條片
佢話有好多人醫唔好，其實係條肌鬆左，所以係要縮返短佢，而唔係好似好多人錯誤物理治療去再拉長佢。

我第一次做呢個已經feel到同以前嗰D壓腿拉筋好唔同，feel 到係直接痛擊到屎忽肌肉一直最痛位嘅最深處，今日做多半個鐘做到呢個exercise唔再酸痛之後，feel到呢個exercise 可能真係work,
我依家低頭拉腿真係冇左痛，要彎到好低先有少少，再做多幾日睇下點

po錯咗
呢個先啱:

成條片真係too long
飛哂睇動作，物理治療都有教。我全部都有做

成條片咁長 佢就係教兩個動作

btw 試下佢 thz

我以前中學都試過
記得如果好得返唔好坐咁耐
壞習慣嚟

樓主痛咗幾耐？想講D運動唔係100%啱全部人做㗎物理治療最值錢嘅位係識得診斷你邊一度嘅問題，從而開適當嘅治療同運動俾你。同埋gym撚都未必代表core一定好宜家其他地方物理治療嘅trend都係以運動為主，modalities係做協助，如果淨係識得同你拉腰同落電嘅，個情況多數只會上上落落唔會有改善，想斷尾嘅搵個好D嘅physio睇啦。

中point
就係拉腰同落電，我睇左30次到，無咩改善，而家靠自己研究動作有進展

改善實有。好似loading 到60%就卡左係到咁

睇咗三十次嘅physio........
都無話唔好嘅，起碼你當刻鬆咗掛
去到十堂到佢都無教你點鬆番或者練番D野，其實真係可以轉therapist了

Btw 呢兩個係一個幾好運動，但要留意急性時期或者subacute phase做呢個運動有機會會令痛楚加劇。同埋有時梨狀肌都未必係個主因好多野無得一概而論

physio政府排到十月 依家睇緊私家 要睇完報告再睇下之後點

私家physio?

食得多會有心血管疾病，好似話易有血栓塞血管
所以呢隻藥FDA冇批准

幫脊椎減壓要伏卧，有肚腩會頂住

不如直接減肥

私家骨科 照番mri 睇下咩事先

全部都有做, 咁有冇效??

MRI嘅作用其實只係rule out d嚴重嘅野（個人覺得），如果唔係severe compression，照唔照MRI其實都無乜分別，只不過宜家所有醫生都會叫你照

利申：無乜分別

有啊。其實動作仲有好多
Youtube都可以睇住來學

你唔照點知你咩位置出問題&有幾severe呢？
你睇物理治療又好，手術又好都要根據你既case黎醫
呢幾千蚊我覺得唔應該慳

佢嘅價錢平定貴唔代表一個test有無用或者有無diagnostic value.
相反有好多嚴重嘅pathology或者需要做手術嘅情況係可以透過臨床診斷去做到preliminary screening, 咁到時再去做scan都無傷大雅。但其實比較常見嘅情況係病情未去到好嚴重，而病人係被轉介做D相對想無咁需要嘅scan, 其實d features 同佢嘅痛症情況未必係有關連嘅。

當然如果係嚴重影響活動能力，大小便情況有影響，或者係兩邊都有癥狀等等情況，我都覺得個scan係必要嘅。

腰痛睇骨科，醫生收你專科費就有責任同你做埋臨床診斷，佢都認為係坐骨神經痛就會提議你照mri，你可以選擇唔照都得，咪開d止痛藥你食再黎覆診

佢嘅價錢平定貴唔代表一個test有無用或者有無diagnostic value. 真心唔明你呢句想表達d咩
不如你講下有咩方法可以取代mri
或者你有資格認為唔需要去做呢個test

lm

唔係認為唔需要啊，我諗你搞錯我講乜野。

其實一個好嘅骨科醫生係問症同做臨床診斷果陣已經知你係乜野問題，不過佢要好準確話你知係邊到嘅話，以臨床診斷佢係唔會做到。不過如果你係用conservative management去做嘅話（腰痛係西醫黎講就係食止痛藥同做物理治療），果D test講得太詳細嘅話一黎會扯太遠，二黎其實唔同嘅clinical test會有唔同嘅diagnostic meaning ，呢到再deep落去會比較難明。但當個情況係其實臨床診斷覺得有emergency, 或者其實有做手術嘅需要（有一系列嘅clinical rules去rule in/out呢個情況），咁呢個MRI scan就變到必須了。

置於點解關價錢事，係因為一個scan係charge 5000蚊，雖然話多唔多話少唔少，但一個scan平定貴同佢個cost-effectiveness未必有關係。其實係有唔少evidence討論呢個話題，原因係對於非緊急情況嘅腰背痛，好多時佢地嘅癥況，係未必同個Scans上面嘅abnormalities有因果關係（呢個話題有興趣嘅話可深究落去，因為痛症其實係呢10-20年有1d比較新嘅models去解釋，但小弟我唔係neuroscience嘅專家，就無謂係到獻醜了），MRI scans入面嘅abnormalities，其實有可能係age-specific 嘅degenerative features, 但其實未必係佢令你痛。結果就搞到有一班受痛症影響嘅病人，照完張野就必然覺得自己嘅痛症係因為個scans嘅嘢引起。

當然啦，我估骨科醫生叫得你照就梗係有佢嘅原因，咁但係真正個原因係咩，咁就無從稽考了

留名等高人解答你

同埋在我角度，並唔係所有坐骨神經痛都需要照MRI呢個只係一個umbrella term去形容沿住坐骨神經distribution嘅痛症，但做成呢個範圍痛症嘅原因可以係椎間盤突出（都可以分唔同方向），椎管收窄，梨狀肌候群症甚至有d 係cancer等等要分得清嘅話其實問症係一個好重要嘅過程

其實椎間盤突出 壓住條神經導致痛 係咪姐係坐骨神經痛

mri影到有椎間盤突出根本就唔代表一定有症狀，大把人影出黎係有凸出但冇症狀，亦都好多人影出黎冇事但腰痛到仆街
1.mri只係影到一個姿勢下既情況
2.椎間盤凸出左唔一定會有症狀
3.差唔多8成既腰痛係搵唔出明確既原因

不如去返討論解決方法
Mri &x-ray都係輔助醫生，治療師容易d幫你
一陣又有人跳出黎話俾脊醫幾次睇好

我都試過行唔到路 最嚴重係床都落唔到又轉唔到身
試過針灸鐵打 兩樣野都係只可以令你兩三日唔痛 長期要拉筋同改善坐姿

係，可以既游水，自由式

蛙式得唔得？

唔得。傷腰

自由式嘅換氣方式對腰好大負荷架，腰有問題就游蛙式，腳有問題先游自由式架

不如你google下先，唔好亂up

睇過，好一般

中醫係咁上下，吊下命

之前同你一樣又係痛到行唔到
之後試過針灸 但完全無用 仲痛咗
最後去睇骨科照mri
發現有一節椎間盤凸出 壓住半條神經線
最後轉介咗扎公立醫院骨科
但要等兩個月先見到醫生
最後過咗一星期都係無好轉
然後call白車帶埋mri去急症 好快上病房
住咗一星期做物理治療 同book咗一個月後做手術
醫生就話如果依一個月有好轉就唔使做手術
最後我都係無乜好轉 要做手術

我依家都係 做一排物理治療先 唔得就手術 手術要10萬
一次物理治療都要1000$

同你exact7ly一樣

筋膜槍有冇用

呢個應該係俾運動勞損

唔同，佢公立手術，你私家10幾萬

如果無保險 我應該都跟佢咁玩法去公家做 只不過私家有保險。依家就做下物理治療先 睇下點

試過，冇用

Not much therapeutic effect

我懷疑我可能筋膜槍造成

拉單桿，放鬆條腰由地心吸力拉鬆椎間盤

做引體上升，做唔到咁就淨係捉住個鐵，放鬆個人，比地心吸力拉返開你條腰啦！

依樣依家有做 係有改善

手術幾錢？想聽下手術詳情，風險大唔大？

我係公立醫院做手術 所以唔使咁貴

私家做就十幾萬 應該係做超微創
公立醫院就收返每日150住院費
我嗰陣做係做微創
個傷口唔算大 3cm左右
手術嘅嘢可以唔做就唔好做啦
況且唔係做咗手術就100%好晒
唔係急性好嚴重嘅話 多d去游水啦

我個間做就10萬到 大年紀d可能貴小小

Total你幾錢出院？

做手術 我個醫生係咁樣建議我

你痛咗幾耐？ 一般都係建議保守治療
如果影響行路、失禁先會同你做手術

痛咗幾年 啲治療冇用
影響埋我睡覺
佢話係將一塊細鋼鐵定鐵片 隔開骨同神經

屌 係瞓教sor 9

呢個？

應該係

做左未

未 我好驚

上年我又係痛到仆街
最痛個時（返工又坐又企）忍唔住去7仔買止痛藥食
食完都係好撚痛

睇過物理治療、跌打（呢個冇用嘅）、中醫針灸

物理治療嫌貴睇咗兩次冇睇（上去幫你啪下骨，用機拉下條腰）
之後轉睇中醫針灸，睇過兩個醫師
遇唔遇到好醫師都要睇運
第二個醫師先醫好我
去針10次左右
而家冇去差唔多半年
好8成
至少唔影響生活
希望幫到你

私家 有無醫生可以介紹？

我其實都做左一排物理治療 覺得去到樽頸位
依家就唔算太痛 係行耐小小 彎腰做野執下野就赲到仆街 酸酸痛痛咁

醫生話過椎間盤突出個舊水有機會會收番 但包住佢外層 個層野就唔會自己收番 可能永遠都會壓住d神經線咁 我依家就係咁既情況 如果咁 真係唔做手術唔得？

真係有用，幾年前我都係成日腰痛，起床要轉身用手借力先起到，之後係房天花整左支棍做引體上升，對腳放鬆拉條腰果下，係聽到條腰係有聲，每日訓前做廿幾三十下，依家腰痛無左

試左游水未？
物理治療係舒緩，等你有能力去段練返肌肉
做下squat
同拉筋
再唔得我介紹你食藥

唔識游自由式可以點

學

泳池好似啱啱先開返

游咩式最好

以前有一排痛到唔敢打黑痴 頂唔順去左睇中醫做左三次針灸 佢話係腰間既軟啫哩組織發炎 好返啲之後依家坐office坐得耐又feel到痛痛地 打黑痴痛返 好煩

你訓教係咪用腹式呼吸訓

訓左教點知用咩呼吸法

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：
戒為良藥

戒J 前後對比圖

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞
但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身 ，中醫：心動則精自走

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁期間扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

盡量試下入睡前控制腹部呼吸
午睡練又好咩都好
呼吸方式最後影響睡姿
你可以留意左先

巴打請問睇一次要幾錢？

食痛博士

針灸. 做左一年,真係work.

葉紹亮

正經啲去睇骨科專科醫生啦

我介紹你葉紹亮醫生

如果係脊椎問題影響可以試下睇脊醫
屋企人睇左幾次就好返好多

千幾

診症 only ，可幫你寫介紹信

齋睇腰$500樓下一次
跟進咗五次左右

專科醫生唔係咁易做架
千幾蚊係合理巿價

之前試過椎間盤突出，去左睇脊醫，比佢拍左幾次骨（10幾次到） 就好返。

Google整骨

岩岩再睇下徵狀
似係梨狀肌痛，係咪都要睇醫生？定係靠運動就得？

我唔知係未都有，慣咗蹺腳同埋個人坐姿會偏左，有時左邊個盆骨位對下會痛，左腳會抽住抽住咁...如果想睇係未一般都要搵脊醫好啲？

其實正路係搵專科醫生 介紹寫轉介信去公立醫院排期睇

點解冇啦啦有

有冇contact? 想睇

我都懷疑自己有 應該睇咩醫生

我個果 私院醫生 $700次 但如果真係椎間盤突出 要mri 照一次幾千$

唔係sell保險 但保險真幫到好多

醫保

我都啪過 啪過幾次當下鬆左少少 之後又痛番

每日拉筋同吊起自己，一個月後再搵我

依個有用 但要keep住做 唔係就復廢

發

趁依家未驗過未照過 快啲買一張包嘅醫療保險 自己忍返一排之後去claim錢

參考下

由18:00 睇

我屁股位勁痛 有冇人都係咁

你做左先喇
鬆左筋骨之後就要強化肌肉
做少少肌肉訓練
好多時腰背坐姿唔好，長期肌肉唔夠力個人好易腰酸骨痛，長遠就會導致坐骨神經痛

另外如果有瑜伽棒就按一按兩側大髀同股骨中間舊肌肉，佢有效放鬆盆骨同股骨

坐骨神經痛要好有心機同恆心，好返就要做多啲運動喇

睇你買咩 我到目前為止睇醫生照mri X-ray 都唔洗比錢 因為每一項你保險都未必包同claim幾錢都唔同 要睇你保單有寫 但如果我做手術可能claim唔晒

咁講買份大額保單，一年後去睇私家做手術

3個月後就得 唔洗一年

係要keep住日日做 我唔做一日 就即刻痛番

坐骨神經痛未必一定關椎間盤突出事

其實要照咗磁力共振先知

但椎間盤突出 通常都會有坐骨神經痛

即刻打免費電話
0800 092 000

我情況同你一樣 試下呢條片
應該多數人都係骨盆前傾

可以試下 不過我照左mri 係突出壓住左神經 雖然依家做運動好左7 8成 但我都照做手術 因為依家行多過15分鐘又開始痛 腳都係痺 提唔起 無咩力 彎唔到腰

有冇人柱間盤凸出
你地點樣醫

要睇脊醫，唔係物理治療，先去私院專科門診

成個post都講緊 ching

我初頭以為咁樣屈佢會仲衰，原來會係好事，總之有椎間盤突出就唔好向前彎身，平時坐嘅時候最多人犯呢個錯誤，我留意餐廳嘅人，所有人坐都係向前彎條腰，其實要保持條腰椎嘅天然弧度去坐先啱，最好椅背都唔好用

但你係咪要keep住做 一有排唔做就會痛番

Sorry miss 左你message.
我係銅鑼灣/北角 彭瑪醫療中心
希望你冇事。宜家我隔一排半年就拍一次keep 返條骨直
每次800蚊左右

唔該巴打， 幫你啪果個醫生姓咩架 ?

一個係女ge 姓邵。佢好好人。 頭一兩次去睇佢好似就咁搵個鎚仔拍下你條背骨你會心諗真係得咩，但係幾次之後又真係冇事

入嚟係講多謝
我脊傷係片入面嗰種
過去一直用錯片入面所提錯誤方法，網上真係好多都咁教錯

睇咗呢條片，跟片方向去做，個多星期有改善，三丶四星期後好咗好多

謝謝巴打

臀部肌肉應該訓左

我之前腰痛左個幾月 操左呢個位啲肌肉好番左
唔知關唔關事 腰痛既朋友可以試下 不過要小心做

可唔可以介紹係邊間?
我做開YOGA, 但做完有時會仲痛
想試下PILATES

你哋打完飛機之後有無影響到腰痛？

堅持呀巴打
我拉左幾個月 人都高左3cm

會呀

你支棍係邊買？上網睇多數得免鑽牆，你訓前做係咪好過中午做完四圍郁？

真係建議睇物理治療解決問題，有相應的儀器治療及運動、或做針灸，平時睇開既收$600/session，@銅鑼灣

我過來人,自己醫自己
首先你睇下搵唔搵到個病源,我係坐銀包,坐姿衰先出事
然反當然係避免呢d坐法啦
之後到治療就一定係等佢無咁痛個陣做下跑步(慢),等佢活動返d筋骨
咁就好返哂~

上星期係港安做完 微創椎間盤切除手術，大家有無咩想知

價錢？
做前咩情況？
而家點環境？

其實坐骨神經痛唔一定係椎間盤突出
你有椎間盤突出並不等於你的問題是因為椎間盤突出而致
兩者唔係必然嘅關係

再者個問題係咪由坐骨神經引起都唔一定

建議都係搵返專業人士做測試檢查
再配合埋radiograph去對症下藥

total 12萬，住左1晚only

腰痛，難伸直腰行路，大腿同小腿開始有麻痺感覺，企十五分鐘已經腰痛
坐得耐起身行又會扯住，要warm up一陣先行到大步

而家情況穩定，腳已經可伸直，已經無扯到落大腿位置。不過之前長時間壓住神經線，腰部需要幾個月時間先會變番正常，而完都仲有少少腰痛，醫生話係正常既

照一照MRI就清楚晒

剛買免鑚牆 裝唔到 可能唔夠力 整極枝棒都係郁

過來人
椎間盤突出最緊要唔好淨係靠物理治療 去到都只係幫你熱敷 叫你做下運動咁 無實際作用
最緊要係照CT睇下咩位突出，仲有啲日常嘢可以做舒緩：
1，訓硬板床，木板最好
2，去吊單槓
3，去游水
4，唔好長期坐
5，唔係L5-S1突出可以包腰封，如果係包都無咩用（個人感覺）
後生既話唔好聽人話做手術 加油

家母70最近又腰痛。而家腰痛連屎都無得痾
之前照話無事
大家會去邊到照....

我係去睇保險網絡醫生，再refer去照，會平d

有排公家醫院嗎？ 廣華骨科ok的

兩年前痛都去左東區照。同埋又去左專照x光既細鋪照
都話無事
想問巴打廣華排一年得唔得

搵私家專科醫生幫你寫信會快啲

搵過私家醫生睇..唔洗1分鐘睇完出去攞藥
係咪叫佢寫信去廣華佢會寫。比錢叫佢寫都我都肯比
巴打Sorry太多問題

骨科醫生？

街鋪果d診所

唔得，要專科

續#263
原來好易裝
只是之前弄錯
用緊 唔錯
要留意可用尺寸

左右距離多數90-135cm左右
唔係所有門框尺寸啱

我之前都90蚊買左支頭門框嘅bar係到吊， 係幾方便

90蚊平

我都係 之前確診左 冇痛左一排 依家又痛番 做緊物理治療

巴打我其實睇唔明條片
如果我係左邊身low back pain
前面髂腰肌提腿到某位有痛同拉扯
想跟佢挨埋牆嗰個來做有冇話要兩邊做晒定集中做一邊？
仲有趴係地好似海狗pose,我點都用唔到雙手撐起
最多好似佢話趴喺度睇電視趴10分鐘
我趴到5分鐘覺得條腰開始痹，就那那林轉返身休息

樓主點？

邊度有得買

Hktv mall
要睇佢有冇顯示尺寸適用範圍
我冇睇清楚，原本想裝走廊門框，門框窄裝唔到，好彩廚房門框裝到

做瑜珈一段時間一定會有幫助
做船腰既動作
千奇唔好去做手術 番唔到轉頭

巴打有冇照過MRI 如果冇排期or去私家照下好，個個人情況都唔同，始終睇下比較準。
但你提腿會痛同拉扯同我當初椎間盤突出情況一樣，我未試過單邊low back pain，但suppose 跟條片係應該集中一邊 （戴番個頭盔先）

我建議你做多d單槓拉伸先，呢個對腰負荷最輕，我果時都係呢個效果比較好

我最嚴重果期都可以做到飛燕動作，對我黎講都有效果，巴打可以試下，應該唔會好似海狗咁痺，不過有咩唔對路都要量力而為

慢慢黎啦，最緊要坐少D，多D注意條腰，唔舒服就好比佢休息下啦

冇，其實痛左一年，冇理佢
應該踩單車中招
做到飛燕不過本身冇練核心好快累

我左邊出事暫時冇腳痹
係向出事嗰邊推，定係另一邊？
之前有拉過不過兩三日就冇因為屋企樓底太矮裝唔到樓下嗰啲有太矮隻腳直情掂到地

My friend Susannah is on her period so she can't have cold drinks, coffee, tomatoes and ice cream right now. Susanna's aunt flow is visiting. She has painful cramps right now so she's taken two days of menstrual leave. Her sister also feels bloated which means her period is going to come soon. She has had stomach cramps lately too but her period is late this month; it's one and a half weeks late. She's being so emotional today since it's that time of the month again. Her cousin Judy missed her period so she might be pregnant. Her cousin's husband did his leg workout this evening during which he overtrained his legs so he has been having a cramp in his legs and left foot. Susanna's brother will be going to a party next weekend but I won't be going with him to the party lest I cramp his style. I don't wanna put any pressure on him that would cramp his style. I don't want him to be under pressure which would cramp his style.

佢冇寫轉介咩
On9醫生？

得架喎...普通科可以轉介去醫院專科

慢囉， 如果係私家骨科醫生你自己做曬前期嗰啲

mri... 如此類檢驗嗰啲 可以直接跳去治療嗰part

做yoga 啦

我都做左了 係港怡10零5千左右 不過就3日2夜

你所講既野中晒

開post前都已經做緊佢地所講既 係有好轉 但一唔做一兩日又痛番 所以決定都係去做

而家都仲帶緊腰封

樓主做咩職業 係咪經常要坐

試下買腰墊 坐同訓個陣用
我前排開始痛 因為做野揸車坐得多
問個物理治療fd點解決
佢話其實睇醫生治標唔治本
最重要係坐同訓既姿勢

跟住佢就叫我買
用左幾日 好左好好好好多
如果你有需要 你上網search sinomax
去佢門市 有得即場試用
幾百蚊姐 試下無妨

我休息左3個星期，巳經好似正常人一樣，一d腰痛都無，開心死

我9號做 到而家傷口都未好返

痛咗幾耐先做？

Btw, 好似有機會幾年後復發，注意姿勢

你用微創？
我已經好番好多

痛左個幾2個月左右啦